<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
        <string name="quest1">Віз один чоловік вовка, козу і капусту. Вовк все хоче козу зїсти, а коза - капустою поласувати. А людина їм не дає цього зробити.
Приїхали до річки. Потрібно йому перевезти їх через річку на другий берег. А човен маленький, більше двох не вмістить: або йому брати з собою вовка, або козу, або капусту. Доведеться кілька разів їздити.
Задумався чоловік: «Як же мені їх перевести, щоб лиха не вийшло? З вовком поїду - коза капусту зїсть. З капустою поїду - вовк козу задере. Козу повезу - а другий раз як? ».
Відповідь: Людина перевозить козу. Повертається і бере капусту. Перевозить капусту і бере назад козу. Залишає козу і бере вовка. Повертається і бере козу.</string>
        <string name="quest2">Блоха посперечалася зі звірами про те, що вона стрибає вище всіх. Звірі посміялися і зголосилися з нею змагатися.
Встали в шеренгу блоха, кенгуру і антилопа. І по команді крокодила (він ударив хвостом об землю) стрибнули.
Кенгуру стрибнув на 2 метри, антилопа-на 3 метри, а блоха-тільки на півметра.
Хто ж з них став переможцем?
Відповідь: Якщо міряти сантиметром, то перемогла антилопа. Але найкращим стрибуном, звичайно, була блоха. Тому що антилопа стрибнула тільки втричі вище свого зросту, а блоха-в сотні разів вище свого зросту. Якби антилопа стрибала так, як блоха, вона перестрибнула б через найвищий будинок.</string>
        <string name="quest3">На заміщення посади радника одного східного володаря претендували чотири мудреці. Щоб зробити остаточний вибір, претендентів перевірила на кмітливість. Усім чотирьом завязали очі і, посадивши навколо столу, сказали: «На лобі кожного з вас поставили чорну або білу мітку, причому чорних більше, ніж білих». Потім у претендентів зняли повязки і кожен зміг побачити мітки, зроблені іншим. Той, хто визначить колір мітки на власному лобі, мав стати радником. Довго дивилися претенденти один на одного. Нарешті один сказав: «У мене на лобі чорна мітка». Відповідь ви­явилася правильною. Як він міркував? 
Відповідь:
Усі мітки були чорними. Могла бути лише одна біла. Але тоді троє інших претендентів легко здогадалися б, що в них чорні мітки.</string>
        <string name="quest4">На столі три однакові скриньки. В одній з них лежать дві чорні кульки, у другій — чорна і біла, у третій — дві білі. На кришках скриньок зроблено напи­си: «2 білі», «1 біла, 1 чорна», «2 чорні». Однак жодний з написів не відповідав умісту скриньки, на якій він знаходився. Потрібно навмання вибрати одну кульку з якоїсь скриньки і, не заглядаючи в жодну із скриньок, визначити, у якій скриньці якого кольору лежать кульки. З якої скриньки слід діставати кульку? 
Відповідь:
Потрібно дістати зі скриньки з написом «1 чорна і 1 біла».</string>
        <string name="quest5">Старий шейх покликав двох своїх синів і розповів їм, що в поблизькому оазисі закопано величезний скарб. Він повелів синам вирушити на пошук скарбу, заповівши його повністю тому, чий верблюд досягне оазису другим. Сини замислилися. Якщо кожний з них прагнутиме відстати від іншого, то вони ніколи не досягнуть оазису і не зможуть заволодіти скарбом. Доволі посушивши голову, але так нічого й не придумавши, брати поїхали на пораду до кадія. Той повелів братам зійти з верблюдів і, покликавши їх до себе, прошепотів щось кожному на вухо. Вислухавши пораду кадія, на­щадки шейха поспіхом посідали на верблюдів, що чекали на них, і щодуху помчали до оазису. Скарб дістався тому, хто перший дістався туди. Яку пораду дав кадій синам шейха? 
Відповідь:
Помінятися на час поїздки до оазису верблюдами.</string>
        <string name="quest6">Крокодил впіймав дитину. На благання матері про повернення дитини крокодил відповів: «Я поверну тобі дитину, якщо ти відгадаєш, що з нею зроблю — зїм чи віддам». Мати у відчаї закричала: «Ти зїси її!» Доведіть, що це врятувало дитину. 
Відповідь:
Будь-яка з двох можливих ситуацій, з яких кро­кодил робитиме вибір: «зїсти» чи «не зїсти», приводить До суперечності (якщо «зїсти», то «не зїсти», і навпаки). Якщо твердження матері «ти зїси» істинне, то мати відгадала дії крокодила. Дитина, за умовою, повертається їй. Якщо ж воно хибне, то мати не відгадала, крокодил розправляється з дитиною, і твердження матері істинне. Мати ніби опосередковано, через дії і обіцянки крокодила, говорить: «Я говорю неправду».</string>
        <string name="quest7">Уяви, що ти капітан корабля. На кораблі 25 матросів, кожному з них по 25 років. Курс на Одесу. Швидкість корабля — 45 кілометрів на годину. Відстань до порту призначення — 200 кілометрів. Скільки років капітану?
Відповідь:
Стільки ж, скільки тобі</string>
        <string name="quest8">Якщо сьогодні о дванадцятій годині йде дощ, то чи можна сподіватися, що через 72 години буде сонячна погода?
Відповідь:
Можна. Бо це буде вдень</string>
        <string name="quest9">У вазі лежали яблука.
Підійшли дві доньки, дві мами, одна бабуся і одна внучка.
Кожна взяла по яблуку. А у вазі лишилося ще два.
Скільки було яблук у вазі спочатку?
Відповідь:
Було три яблука. Підійшли бабуся, мати і донька</string>
</resources>
